# Шаблон длинного описания вакансии

Данный шаблон противоположен короткому шаблону не только по размеру, но самое главное этот шаблон отражает иной подход к поиску и иную стратегию выстраивания отношений с кандидатами, но в плане информации они похожи.

Стратегия и суть заключается в том, что бы посредством более полного описания вакансии сразу рассказать о формальной стороне предложения, а на собеседовании сосредоточиться уже не формальных требованиях и больше уделить внимание вопросам к кандидату. В этом случае кандидату будет проще понять и составить представление о будущей работе. А нам быстрее понять насколько кандидат заинтересован рассматривать наше предложение.

Длинный шаблон содержит всю информацию о вакансии, точнее сказать всю формальную часть вакансии. Каждый рекрутер знает, что у вакансии есть формальные требования, которые озвучиваются публично, а есть не формальные, которые озвучиваются индивидуально на собеседовании. В длинном шаблоне вакансию пишем полностью и даже добавляем информацию про проект, команду и стек технологий, но делаем это грамотно. Само сообщение получается в 3-4 раза больше, чем при коротком варианте поэтому важно соблюдать два правила.

Первое - структурируйте текст. Делайте их удобными и понятными для кандидатов в плане навигации. Группируйте информацию и делайте заголовки и подзаголовки. Для перечисления используйте списки, можете использовать цитаты и выделения. Используйте приёмы типографики для удобной навигации по тексту. По заголовкам кандидату должно быть интуитивно понятно о темах, которые есть в тексте.

Второе - пишите просто понятно, для людей. Рекомендую ещё раз перечитать книгу М. Ильяхова "Пиши сокращай", а так же подписаться на его рассылку.  Инфостиль поможет вам писать вакансии по человечески, живым языком при этом не покидая зону делового дискурса. Вакансия с точки зрения стиля - деловое письмо, но это не значить, что оно должно быть сухим и официальным. Как раз наоборот живой человеческий язык способен заинтересовать читателя.

О том как структурировать текст вакансии рассмотрим в следующих главах. Сейчас приведу приме самого текста вакансии.

---

Тема: Имя кандидата американская ит компания ищет Front-end developer (ReactJS/Redux, remote, fulltime)

Здравствуйте, Имя кандидата.

Ознакомился с вашим профилем, решил предложить рассмотреть вакансию - Front-end developer ReactJS/Redux.

**4 причины рассмотреть вакансию:**

1. Это продуктовая история, поэтому вы можете влиять на продукт.
2. Работа над продуктом для американских пользователей.
3. Работа в домашних тапочках по Московскому времени.
4. Работа с современными технологиями.

**О компании.**
Работодатель американская ит компания, с собственным продуктом для риэлторов и агентов по недвижимости. Сервис помогает автоматизировать рабочие процессы, а так же делать маркетинговые активности, персонализированную рассылку в виде SMS, MMS, Email сообщений, или запускать рассылку, делать анализ рынка. Сервис работает только на территории США. Агенты преимущественно продают дома или офисные здания в своём городе, некоторые сдают недвижимость в аренду.

**О программе.**
Первую версию программы разработал CEO, но год назад полностью переписали профессиональные программисты. В команде работают: 2 front-end разработчика, 2 back-end разработчика, по одному QA, Dev ops и PM. Все работают удаленно.

**Технологии.**
- Интерфейс написан на ReactJS, Redux. Для рендринга страниц так же используется Node.js.
- Плюс используется Docker, Bitbucket и Jenkins для развертывания и выпуска обновлений каждые 2 недели.
- Для управления проектами, общения между командой и ведения документации используется: Jira, Confluence, Slack и Google Hangout.
- Backend написан на Laravel, Elastic Search и MySQL.

**Условия.**
- З/пл: до 3500 $, годовой бонус.
- Испытательный период 3 месяца.
- Полная занятость, контракт на 3 года после испытательного срока.
- Оплата курсов, отпуск 3 недели и больничный.

**Требования.**
- Опыт программирования на ReactJS/Redux от 1,5 лет.
- Английский intermediate и выше.

***Интересно предложение?***

***Жду вашего ответа!***

_Чудеса случаются. Это вам любой программист скажет._

---

Как вы видите описание получилось большим и длинным, но благодаря выделенным подзаголовками читателю легко ориентироваться в тексте и понимать его. Обращаю ваше внимание из описания вакансии убраны такие пункты как высшее техническое образование, стрессоусточивость, обучаемость и ещё какой-то "важный" пункт, который я забыл. Но есть простое приветствие, сразу перечислены преимущества вакансии по отношению к предполагаемым другим контр предложениям. В вакансии написано про компанию, про продукт, технологии, условия и требования, но только самые важные. Да в тексте отсутствует информация про команду, но это не является критичным пунктом. В самом конце мы задаём вопрос и обязательно пишем о том, что ждём ответа от кандидата. Это обязательно, поэтому всегда вставляйте в вакансию текст с призывом к конкретному действию. Заключительная фраза на ваше усмотрение можете не писать, но я решил что подобные фразы помогут лучше запоминать ваши вакансии кандидату. Дело в том, что как правило мы легче всего запоминаем то что было в начале и то что было в конце. Поэтому если  в начале будут перечислены преимущества вашего предложения, а в конце будет необычная фраза или даже короткий анекдот, то кандидат запомнит ваше сообщение. И забудьте про неизвестные фразы известных личностей или мотивационные фразы, они уже раздражают.
